## コミュニティってなに

### どんな人が必要
- 質問に答える人
- 励ます人
- 盛り上げる人
- オンボーディングしてくれる人
- 運営じゃない情熱を持った人
- 運営と参加者の間に入る人

### 問題
- あいさつしかしない
- 発言しない

ゴルフや麻雀はコミュニティ
- いつ誰がどこで何をする
- やる前の楽しさ
- 誰が来るんだろう？
- 終わって楽しかった
- 次のやろうね

→ イベントで繋がるコミュニティ

今のコミュニティはローンチに向けて長く先の目標があるから、「楽しみ」しか話がない

イベントの時はイベント外の話をしている  
コミュニティが活性化するとコミュニティ以外の話をしている

大事なこと
- コミュニティを作る
- 皆が参加して
- "すぐに" イベントが開かれること
→ これによってコミュニティが活性化する

参加者が「次のイベント何ですか」と言える環境を作る


### カルビーの新商品を売るためのコミュニティを作るにはどんな名前にする？
- 人は未来のことには「こんにちは」しか語ることができない
- 過去のことにはいくらでも語れる

→「カルビーの思い出」

- 人が体験したいと思うことは何か
- その感想を語れるか

### 最初から盛り上がった状態のコミュニティを作るには？
イベントがすぐにあれば
- 誰が来るんですか
- 何時から行けばいいですか
- 一人で行くの怖い人はここで集合しようね

→ 会話の種があるから盛り上がる


### コミュマネに向いてる人
- カリスマ性がある人
- 助けを求めることができる人
- 熱意がある人
- メンタルが頑丈な人

### 想定コスト
- 自分がDiscordで頑張るから0
  - 飲み会とか割り勘にした方が皆で作ってる感が出て良い
  - 運営が提供するものが多いと接待になってしまう
- コミュマネを採用してイベントして、1000ドルから3000ドル

### コミュニティに外から人が入ってくる経路
- Twitter、Medium、Tiktok、YouTubeなどなど外への発信を積み重ねる
  - コンテンツマーケ
- ClosedなDiscordはユーザーの本音を知るための場所

### DAOはムリ
- 目立ったらいけないみたいな文化がある
- 意見をほしいと言っても言ってくれない
- 運営が言うことにyes/noしか言いたくない

### Discordのいいところ
- 録音がないボイスチャットによる匿名性
- テキストはいつでも誰も読めるものなので匿名性が低い
